# Server
サーバサイドのアプリケーションを開発する環境を構築する方法は３つあります

1. Server を借りる
2. Server を立てる
3. Server を借りも立てもしない

`1.` が一番自然だと思います。`2.`も、たとえば Raspberry Pi などで開発用のサーバを立てると安く済む上に SD カードを交換すると別のサーバ環境になるという物理的な手段で簡単にバーチャライズすることができるというメリットがあります。`3.` はサーバを用意しないで自分が普段使っている PC 等で開発する方法ですが、開発環境を他のアプリと干渉させないようにすることが難しく、仕事とかでつかっている他のアプリが動かなくなってしまう悲劇が見受けられますので、よしたほうが無難だと思っています 

## Server を借りる
Server を借りるのに必要なのはお金だけではなく、これからサーバを育てていくという覚悟[^1]です。

[^1]: こちらの琴線に触れる[ブログ](https://crieit.net/posts/40)がなにかのご参考になればと存じます。この方も初稿では**覚悟**と書いてらして感銘を受けた思い出があります
